[MAGA] 美國與澳洲Lynas簽署合作協議 防中國阻斷出口稀土

美國與澳洲Lynas簽署合作協議 防中國阻斷出口稀土

〔財經頻道／綜合報導〕美中貿易戰近期再升級，兩國擴大關稅清單規模，不過對美國極為重要的原料稀土，至今仍未涉入貿易戰中。而今美國未雨綢繆先找出路，為了預防中國停止出口稀土報復，已經和澳洲出產稀土的Lynas簽署合作備忘錄。

本次澳洲Lynas是與美國德州的Blue Line集團簽署合作協議，幫助美國在本土建立1座稀土分離工廠。澳洲Lynas是目前除了中國外，最大的稀土公司，同時擁有分離、提取、蒐集等專業知識，這回合作剛好可以補上美國最缺乏的分離技術。

而在美國Blue Line集團與澳洲Lynas合作後，將可以解決美國稀土關鍵的供應鏈問題，屆時一旦中國阻斷出口稀土到美國，傷害也將降到最低。根據統計，目前美國約有80%的稀土是和中國進口。

稀土是電動車、電子裝置等產品的零件原料，特別是在汽車逐漸轉變為電動車的時候，美國民眾對電動車需求也越來越大，讓稀土供應量更顯得重要。

贏國又贏

美國真係好撚癲，連中國之後幾步棋都計算埋

都唔快架啦，比左中國一年時間
依加公佈簽約唔係真係呢幾個月先搞架ma

蝗蟲：吓，稀土唔係中國獨有既咩 ？

大意：
1. 美國同日本都有相當多既儲備同礦
2. 稀土工業應用專利喺美國手上，美國都有出口稀土加工品俾中國
3. 中國自己都係淨入口國

呢套連環拳
打到支那國懵咗

稀土呢個一定一早諗定啦

侵侵好撚勁

超必combo 999

忠實盟友

侵侵撚狗技術天下身第一

其實好明顯 唔會再傾落去
兩國都做緊反面後既準備

美國佬係咪開咗ai幫手出招下下料敵先機，到滴水不漏。

小學生有閪心機咩
戇鳩鳩一直厲害了我的国

民主國家好冇效率
習大大明察秋毫一定打到美國狗落花流水

上次支那停左出口一排 , 無外匯收入幾間國企差啲執笠喎 , 最後要減價求人買番先唔死得

八奇美國

其實有上連登都識啦
根本大把sources
支那會點打係通晒天
只要唔係睇黨報同俾支資收賣嘅西霉都略知一二
何況人地有情報網